鼓撚入黎傾下計先

好悶 大家呢排練緊咩

新手 連緊double stroke咋

有練左single stroke 味 rlrr lrll
Rrlr llrl. Rllr lrrl

Paradiddle 練成世

Paradiddle好用 一定要練
拎黎炸鼓一流

打左幾年 宜家咩野想練 又唔知自己鍾意玩d咩 好似好耐都無進步咁
大家點發掘新野/有興趣既野玩？

好多野可以練 rudiments都練成世都得
試下將佢放落foot到
其實我都係好迷惘 唔知練咩好

想練啲polyrythem 又唔知點入手同應用

唔易玩的
係咪metal友?
我建議練好d 腳既 independence 先
聽下periphery or animals as leaders 呢d 用左好多polyrhythms

想問你地點訓練自己諗野 個問題好似好白癡
但好多野明明學左 練熟左
一play歌jam就乜都諗唔到 打黎打去都係個d

唔算metal友掛
純粹想學好多style令自己進步
你講果兩隊band呢幾個星期開始聽緊
之前玩dream theater多

呢個問題我都成日問自己
不過我諗最重要都係聽好多好多歌
不停學人地嘅野 然後將佢演變 成自己嘅野
不停擴闊自己領域 先可以jam得好啲

Jam歌我都係靠feel
夾就得 用返基本patten 有時加d dynamics rudiments
唔會刻意用死學過d licks

Dream theater正
佢地d live好似開左cd咁
好多music genre 都可以學
polyrhythms 真係難 兩個pattens 好難打得準

最近練緊rockschool首lead sheet
諗緊買唔買Tama SLP Snare好
有時覺得自己仲係好廢，唔應該咁快追求啲靚野，練好啲技術先

新手一問 其實呢啲rudiments練完係咪可以任意用落fillin roll鼓到

Touching 好重要
有錢有恆心就買
呢首唔易 打得既都差得去邊 比d信心自己

係 好多變化
最好加d accents

多謝巴打

咩係touching
仲有冇咩術語可以教下我

一埋位就乜都練吓
打打吓都兩個幾鐘

鼓撚識少少bass 近排自學緊樂理同走bass scale 想玩埋寫歌

之前用software 用2個chord整左首好鳩既歌

打落去既感覺
好似你玩保齡球咁你都要搵岩自己個波先碌得靚咁（好似係）

練兩個幾鐘好攰 特別練腳 練完好好訓

我都想學樂理 有時夾band人地傾緊樂理完全搭唔上嘴

有冇人鐘意led zep
john bonham 真係一位好特別既鼓手
全程單pedal
bonham shuffle

編鼓同首歌配合得好完美之餘,groove同技術性並重 佢既打鼓風格真係前冇古人 後無來者

我都係學一D basic 既樂理
同埋鼓手有時間我都會建議都揀一樣旋律樂器黎玩吓 , 可以用黎創作又可以幫到自己同隊band有交流

不過我都係半桶水階段 淨係知chord progression 同某幾個scale有咩音

練緊double paddle

新手LM
啲terms完全唔識

暫時聽左玩下面果首 幾groovy 係咪加左d ghost notes好正好想un

係呀 個groove係shuffle黎 中間再zip d ghost notes 成首歌即刻groove仲好多
再加埋bonham自己既idea成個groove非常獨特

首野個groove都幾正
Half time shuffle既groove真係練得過 又唔算難，我記得我第一次聽到個陣好震撼，youtube有好多教學 可以去睇下

你地就好 有位放真鼓

屋企有位放都打唔到 嘈到仆街 都係要電鼓

我係租工廈單位 屋企通常都放電鼓

有冇巴打嚟緊4-5月會考rockschool試？大家練左幾耐先去考？

我都係屋企打電鼓
之前打得耐左電鼓再打真鼓好似唔識打咁
所謂逼自己有時出去租房練
我都好想有個私家地方練真鼓

冇話練幾耐
睇下你練到幾熟

屌 係真
打得多電鼓 打返真鼓冇晒feel咁
同埋好易壞手勢

不過係屋企有得練好過冇

果陣我考8級 佢問我啲問題勁易

電鼓網面太彈

有冇巴打可以講下新手點樣由頭開始練
練啲咩同點解

想問下係咪係劏你琴行買電鼓？
用緊邊套呀？
見到深水埗有間野叫電子鼓專門店唔知好無係個度買

youtube大把freedrumlesson
學唔晒
學埋英文都仲得

打電鼓你電鼓record出黎d聲好靚
但打返真鼓好似冇咁solid 應該係力度既問題
不過而家打得耐電鼓反而打pad多左

佢問左你啲咩

租黎淨係for套鼓
幾錢租

彈過頭轉打真鼓兩個feel黎

同問
利申：學生哥

咩係choke cymbal
咩係cross stick
你用點揀snare

玩左percussion 5年幾
第3年先接觸Drum set
打打下因爲dse同埋中學畢業
中間有一年斷左打鼓，而家真真正正走出去學鼓
已經咩都唔識，拍子數唔到
好迷惘好無助，唔知點算好

利申: drum set主要自學，衝左個rockschool grade 5 merit。而家咁樣生疏哂真係好灰#

學左4年
準備考5級

無玩電鼓
練鼓層次感好重要，呢點玩電鼓練唔出
如果練Coordination，我搭車都練到啦
感覺電鼓純粹好玩

都學左4年 直接8級啦

學左三年 停左一年 路過～
主力打動漫歌 LiSA
Double bass

自問未夠班

同一班friend加埋我隊band一齊合租
一個月3200，除返每人大約300-350

揀緊腳（double pedals

有冇巴打分享下點執歌

左腳好難練

不如講下practice pad
我見有隻幾新既牌子叫ProLogix 出左幾款pad 唔同軟硬度
有冇巴打試過? 感覺如何?

一次聽唔到聽兩次
兩次聽唔到聽三次
都係聽唔到就放慢首歌執

同問
想買塊pad連rudiments
有咩好介紹

btw 我諗9成香港流行歌都唔駛執
聽一次就識打 係啲feel in想跟足晒先執一執果個位

唔該巴打

新手 學識左睇譜就冇學
屋企買左套電鼓
點入手自學好

我都冇教啲乜
再詳細啲我都唔知點講
總之聽唔到佢做緊乜 就放慢黎聽
慢慢理解下人點解咁打

片可以用VLC 放慢
歌可以用audacity
免費

我係聽左成首歌結構 咩拍子有幾多個bar 再執 會清晰d
執下d fill in 果d複雜d
Patten成首歌都唔會點太大變

跟人學三四個月 唔係練錯野又練得慢又唔知自己打緊乜
學完一排再自學
鼓好多領域 要知點樣跟著學 累積

有冇人好鐘意睇Troy wright d cover

Strength speed solid accuracy handsome

Dream Theater

meinl
唔會太彈